\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=6$~cm; $AC=4$~cm;
$\widehat{BAC}=54$\degres.
\item Mesure l'angle $\widehat{ACB}$.
\item La perpendiculaire à la droite $(AC)$ passant par $B$ coupe le
segment $[AC]$ en $N$.
\item Soit $P$ le point du segment $[AC]$ tel que $AP=1$~cm. La
 parallèle à la droite $(BN)$ passant par $P$ coupe le segment $[AB]$
 en $M$.
\item Prouve que les droites $(MP)$ et $(AC)$ sont perpendiculaires.
\end{myenumerate}